傳安倍考慮把日本消費稅由10％降至0

〔財經頻道／綜合報導〕日本去年10月起將消費稅調漲至10%，已造成當地消費放緩，而隨著武漢肺炎疫情在日本爆發，恐對日本經濟造成嚴重衝擊，日本執政黨也正討論，可能將降低消費稅稅率，而日本經濟大臣西村康稔也表示，政府必須採取一切可行措施，以支持日本經濟。

日媒《產經新聞》16日報導，為應對武漢肺炎疫情對日本經濟的打擊，日本執政黨自民黨內有議員提議，日本首相安倍晉三應考慮，將去年調漲的消費稅稅率調降至5%，或甚至降至0%，並向每位日本民眾發放10萬日圓的消費券。據報導，上述提議將在今（17）日提交給安倍晉三。

而對於考慮調降消費稅，日本經濟大臣西村康稔今回應，調漲消費稅的目的，是為了用於社會福利支出，但政府在疫情影響上，也必須採取一切可行措施支持經濟，因此日本當局將研究稅收、財政和放鬆管制等方面的政策。

目前，日本央行已在16日宣布將擴大貨幣寬鬆政策，將今年原訂購入的企業債券額度再增2兆日圓、今年原訂購入的ETF（指數型證券投資信託基金）從6兆日圓的額度，加倍至12兆日圓。

日本在去年10月1日起，將消費稅由8％調高至10％，受影響的產品包括電子產品、酒類、書籍、汽車到交通票價等。

加到10% 真係好痴線

vat 根本就唔應該存在

加完又減返

係就快
消乜撚野費稅

港女，愛蝈藍屍：

消費都要抽稅已經on9

消費稅好似係日本經濟唔好先推出去增加稅收
而家日本經濟一路唔好所以一路加緊

陳茂波：考慮設立消費稅

減消費稅同派錢畀市民去消費, 好過印過萬億去托市

我想去日本啊

消費稅降到0%再每人派10萬yen
即係今年少收12萬億yen稅但就派10萬億yen出街
變相前後一年多咗22萬億yen開支佔政府預算多過20% 仲未計搞唔成奧運條數 安倍政府頂唔頂得住啊

係就快，我要爆買日本！

笑到仆街, 加左冇耐又傾番減

好似香港政府咁不停拎應該擺係後生仔身上嘅資源去俾d老野嘅結果
抵死

企業賺多咗都要交稅嘅

係就正 瘋狂amazon

德政做咩笑人，唔通學柒婆死不認錯好？

名牌果d唔等洗野你咪稅飽去

hell you買支水飲都要稅

減咗又要去日本

降到0唔係德政，係應份

本身amazon直寄海外果批免晒消費稅架

10%真係痴撚線
搭車睇戲食飯買口罩洗手液
無論做乜都要比10%政府

其實可以唔收國民消費稅，收旅客

講個笑話
安倍經濟學

爽
搞到d人唔消費

日本企業避稅仲叻過做生意

Push

奧運已經好撚大洗
仲要好撚大機會搞唔成
黎緊經濟衰退已經少左好多稅收
仲要冇埋消費稅
仲要派埋錢
等陸沉都得啦咁

Vat 其實全民收稅
窮人都要收稅
好定唔好 真係唔知

上年+ 今年減

咁多國民肺炎緊係要降低個燒肺稅啦

係呢D狀況覺得作用唔大

作為遊客我想Yen升到八算或者九算以上，隔走班劣質生番

有建設
衫褲鞋襪煙酒電器抽稅
食物日用品交通就唔應該抽

好明顯唔係錢既問題

有無用呀 又少咗遊客又爆肺炎

嗰班人分分有錢過你

擺明引人7月去
但引到我

我諗大部分人amazon都用集運... 貪直送運費夠貴咩

擺明為瘟後又失奧運鋪路

到到地方都係啦 條數左拆右拆

拉

名牌果啲同意要抽 仲要抽高啲
啲支那蟲太多

波叔黎緊可能香港行消費稅

經濟唔好->加消費稅->消費意欲下降->經濟唔好

邊撚個on9諗出嚟

其實加稅無錯，本身預奧運消費會多左

經濟差加稅嚟救真係睇唔透

係就快啦屌

咪咁撚天真

上年10月先加到 10% , 咁快就有報應

再印。

個消費稅推行得唔係時候

日本妹全民下海拍AV

咁我都信解封後實大把香港人過去
減咗消費稅係真係抵嘅
屌佢平時去坐低食碗麵都10%
見到都幾多朋友換定yen

Exactly
利：唔好加 我係窮撚

彈出彈入
好彩日本奴性夠重,任你撚都唔會嘈

認真
日本既經濟同日本人既儲蓄模式
我諗點印都好難會大通漲

大陸哩心諗:我大你十二算都去掃貨

下，講緊買幾隻cd同書免果筆稅已經同運費差唔多喇喎。。仲要送到屋企唔使拎
買開無得直運果啲當我無講過啦

好唔好就唔知
不過D長遠決策變得咁快, 證明個政府唔好
應該決策快果D 佢又唔撚做, 唔封關
呢個政府係抵笑
唔係住緊東京既話我先唔理佢點

冇錯, 除非係買奢侈品

快啲減 再加埋日圓貶值

笑而不語 減埋入息稅都唔會有人消費o架啦 防疫做到咁

甘民樂做首相嘅時候, 英國經濟已經差
佢都仲加VAT

換定yen都慳唔到消費稅 , 你做乜 ?

咪推喇, 一陣23條加多個消費稅, 邊個阻加稅, 終身監禁! POPO及其親屬唔計! 跟左字頭既唔計! 公墓員唔計! 大劣人唔計! 公屋戶唔計!

買個袋5千比多500好合理，因為你有權買個平啲
但係搭車10蚊比多1蚊我覺得好on9

大把人有錢冇品啦

Yen就算升到咩位都大把捧場客
啲鬼佬平時孤寒慣去到日本都係爆買 好似走難咁

有d國家係必須品唔收, 我認為咁公平
窮人大部分開支都係生存

唔係我換呀係我啲朋友換
佢話平換喎

回力鏢

yes 買棵菜都要比真係on lun 9

快尐攪掂尐毒先啦，
人黎唔到日本，
平左都冇用
雖然網購係日常

偷偷地買 偷偷地去 ,口照屌

其實好多日本人眼中, 華人已經係劣等生番

前排低過7仲唔換等咩

QE 印返22萬億出嚟
搞掂

根本就唔應該有稅

0% 稅+開關引返一堆大劣人過去又爆過
疫情無限loop

唔識經濟就同我收聲啦，咩唔係時候？本身上就唔係好野，咩時候都無用。

重申，無PHD in Economics請收聲。

車費遊客唔扺囉 但佢地本身有定期券

正

cut晒廢老福利，改為30歲未結婚生仔就收人頭稅

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽

這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

起碼人地可加可減，睇下我地地鐵…九巴…樓價…

堆支那人同 大媽肯定有錢過你N倍

唔收稅
點養起政府d 冗員

因為書同cd送香港有免運咋，乜撚嘢免稅同運費差唔多
其他嘢喺amazon jp買直送香港個運費隨時仲貴過你買嗰件嘢
你估amazon us咩

所以外國人買藥妝同名牌照10%
唔好俾退全稅

不過啲yen平咗又唔係咁講法

快啦！ 負VAT仲好！ 鼓勵消費！

你會唔會係downturn推消費稅咁on9
再講你邊位？我叫你幫老母收屍呀屌你老母

本身就8%,,,,佢只加左2%

琼子葛博樹根之流，依家冇咁易去著和服拍溫泉賞櫻五十路AV鳥！！！

狗衝

交通都有計稅咩 ?

d生番先有錢
財大氣粗

買嘢都要交稅啲想法本身都就係痴撚線

你去到咩

你收100%稅個個都照買
嗰價錢點都平過港台同支那
名牌款式真係靚好多 啲藥食咗真係好返曬

驚閪咩
最多咪失落多廿年

增內需 , 減消費稅必要.

消費稅係有黑金關係

一聽到0閪都噴閪水啦仲喊

走稅

好多地方，根本外國人退稅。
呢個方案係幫本地人。
咪過來搞事啦

加10%迎接奧運下啦

即刻長對翼飛去定偷渡呀？？？要架佬簽證架！！！

見到班蝗蟲係藥妝門口係咁掃貨真心唔開胃
好似唔洗錢咁攞曬成個架嘅貨見過未

唔明點解名牌係日本買返黎馨香啲
除咗日本限定果啲同日本brand之外

游水都游去啊

又QE
大日本帝國發明左QE就個個都係咁用

你唔好咁串，山水有相逢。經濟學唔係你9up就得。Sales tax per se is ineffective regardless of the timing of implementation. Understand?

你唔好咁撚串呀

即刻乜撚都唔買

你post果句野完全可以作篇論文
你話冇用（ineffective on乜？稅收？消費意慾？）一定係假
1%冇用
2%？
10%？
30%？
50%？
去到某一個位一定有用

支那啲藥不嬲廢同假 香港衹係無咁假 仲要天價
名牌係因為日本出嘅款係靚好多
永冇過時
最緊要係嗰價錢尤其係outlet平過香港支那幾倍又免稅

成班鄉下仔
遊客買嘢可以退稅嫁尤其大手交易嗰啲，點會俾10%税⋯⋯
消費税係主力用嚟鋤自己國民嘅姐

屌你老母，你真係唔識嫁wor...中學econ有無讀過越高咪越多inefficiency...

買開樂天硬食

你睇我上上上面講咩先啦屌你

原來我係同個中學雞講緊econ
失敬

推
香港人會網購懲罰日本經濟

phd in econ大撚晒咩
拎完nobel prize再炒股炒到破產都有la
唔好淨係拎一堆theory出黎唔考慮現實情況
定係你讀中學econ冇學過有樣野叫行動經濟學

Nonono 係deadweight loss

我已經預見到習總會同佢傾自由行

唔好講呢D terms，上次D經濟白痴唔識嫁....

洗錢買必需品，搭車，食野要俾税真係on9無極限

越有錢嘅人越識避稅 特別係做生意個啲
人地可以專登請個人返嚟幫佢避稅
反而平民就要交足稅

讀完econ太耐想像唔到
可唔可以畫個簡單圖解釋下

網購無得退稅

同埋好多細舖無得退稅

細舖有好多驚喜

去日本買野唔係不嬲都有得退稅嫁咩？

吸引遊客

2021 dse econ題目

取消銷售稅

大把舖無得退 主要係細舖

消費稅根本唔應該存在

仲有食玩同搭車

日落國20%

一早就唔應該搞消費稅

愈加只會愈差

貶值仲實際

唔該入去做晒CLS

唔該入去做晒CLS

g持

剝削窮人

特區政府振興日本經濟

比唔上另一個政權使橫手禁止蒙面跟住幾個月後叫人戴口罩仲以身作則

日本人唔消費係因為後生物慾低你睇下班友中意動漫嗰d，再貴都買，佛系男子係唔消費你減到0都冇人買

一早封殺支共咪無事

仲信支共

其他國家一樣

佢上次加稅個理由係為咗刺激消費

每人派10萬日圓消費券，可能仲快過腥港人收到

夠唔夠交稅請人打自己on9?

係日本無話特別買藥妝野
其香港又唔係真係貴太多

反而買本土限定野多

下outlet咩brand先
咁日本brand係平勁多嘅

你有錢得過強國人？

日本嘢可以出口嘅基本上係次貨
最好嘅嘢衹供國內銷售
同埋日本藥相對香港藥冇乜副作用同後遺症
香港嘢算係又貴又差 係蝗蟲貪近先會嚟爆買
outlet咪c字頭嗰間 不嬲出曬名玩開折上折
不過去日本唔搭廉航無行李限制咪乜都買返嚟

日本出口去香港賣果啲都係次貨？
都唔係限唔限制問題
cream呀缷妝呀沖涼果啲你幫我拎？
真心以為都係一樣貨
如果係咁下次去買完寄返屋企好過

btw坐過一次樂桃服務都ok空姐都靚
但坐到勁唔舒服 真心咪搞

係咪離咗題

今時唔同往日啦，日本野就算自己唔搞代理，一樣大把水貨舖運黎香港賣
個D藥香港無唔係因為無輸出，而係因為D藥香港既條例唔俾賣

一輸出嘅話
香港啲藥仲會有市場

日本經濟一沉不起

可加可減

食野又可以平啲

係 不過就係聽導遊講返嘅
親身試過係香港萬寧同日本藥妝店買過同一款日本染髮劑
香港嗰隻被人溝咗水好稀
行李限制祇不過講如果可以嘅你去得日本最好乜都帶返嚟 拎唔到你咪寄返嚟 我就唔會幫你拎

同你講多次，係連登唔好咁串呀

仲要我次次去完日本都淨好多銀仔
1円10円嗰啲

5円都話有啲意思

唔知劏房局長有冇上連登睇呢個post？

好多先進國都有喎

又要去日本洗錢了

香港無VAT, 但間接稅仲重

係實爆買

德國好似收19%
歐洲都靠消費稅

但VAT係外國人都要比
特別係 東京奧運會個時 好多外國人消費 佢加到10%都係想食呢水

澳洲泰國都有,不過收埋係格價入面
係日本咁撚中意收零頭

0 都無用, 吸引唔到遊客都係廢

你當日本gdp靠旅遊支撐?

香港警察如果唔夠庫房錢買裝 肯定都會出消費稅 香港做得出 當然利潤稅繼續14%